美國政府：歡迎台灣於蓋亞那設立外交辦公室

（呢句野足以擊中小粉紅玻璃心）

美國政府：歡迎台灣於蓋亞那設立外交辦公室.

Guyana依個地方有特別？

Rum and sugar

（三立篇文有講）

。。。

第二個重大意義，是蓋國經濟發展具潛力，台蓋經貿合作遠景可期。涉外人士提到，蓋亞那人口數約為78萬人，2019年之國家生產毛額（GDP）約為68億美金，國民平均所得為6,609美元。蓋國2019年經濟成長率為5.35%，位居全球第三，表現亮眼；據IMF統計，蓋國2020年的預估經濟成長率更可達26.2%。並且蓋國擁有豐富的原油、黃金、鋁土、鑽石、各式稀有金屬礦藏及林木資源。對於充滿經濟前景的國家，我國樂願趁著這個機會，分享我們發展的經驗，共同協助蓋國發展，並且為台商發掘商機。

涉外人士指出，第三個重大意義，是這個地理位置非常重要，設代表處有助對南美洲東北角之經營。蓋亞那位處南美洲東北部要衝，係聯繫南美洲及加勒比海的窗口，故「加勒比海共同體」（CARICOM）將其秘書處設於蓋國首都喬治城，其重要性可見一斑。加上加勒比海地區是我國外交重鎮，我國在加海地區有貝里斯、海地及三聖共5個邦交國，蓋國在地緣上亦屬加勒比海國家，為「加勒比海共同體」（CARICOM）及「加勒比海國家聯盟」（ACS）的正式會員，於蓋國設處可增進我國在加海地區的連結。且南美洲東北部幅員廣大，除蓋亞那外，尚有有委內瑞拉、法屬圭亞那及蘇利南，我國自2009年9月15日裁撤駐委內瑞拉代表處迄今，在南美東北部需要積極經營，本案有助未來拓展相關業務並提昇我國的能見度，並推動我與該區域的實質關係。

涉外人士也說，第四個重大意義，是蓋國持續深化民主，與美國關係友好，是理念相近國家。。。。。

你睇睇台灣有幾多邦交國先啦

二三四D精味都幾重下

呢個唔係邦交國黎先特別有意義其實

首都Georgetown同西貢差唔多大

就係無佢，先問下

講廣東話

邊個西貢？
香港定越南

台灣 日本 英國 澳洲都好似想玩番海洋霸權 對抗中國擴張 老美就係後面係咁點撥火

圭亞那最出名應該係張郵票

結果變o左係回力標
能笑到最後o既, 就係小粉紅

圭亞那終止台灣於當地設立辦公室協議